%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Memoria para Trabajos Final es de la 
% Carrera de Especialización en 
% Sistemas Embebidos de la FIUBA
%
% Versión 3.00 (11/10/2016)
%
% Basado en:

% Masters/Doctoral Thesis 
% LaTeX Template
% Version 2.3 (25/3/16)
%
% Version 2.x major modifications by:
% Vel (vel@latextemplates.com)
%
% This template is based on a template by:
% Steve Gunn (http://users.ecs.soton.ac.uk/srg/softwaretools/document/templates/)
% Sunil Patel (http://www.sunilpatel.co.uk/thesis-template/)
%
% Template license:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[
11pt, % The default document font size, options: 10pt, 11pt, 12pt
%oneside, % Two side (alternating margins) for binding by default, uncomment to switch to one side
%chapterinoneline,% Have the chapter title next to the number in one single line
%english, % ngerman for German
spanish,
singlespacing, % Single line spacing, alternatives: onehalfspacing or doublespacing
%draft, % Uncomment to enable draft mode (no pictures, no links, overfull hboxes indicated)
%nolistspacing, % If the document is onehalfspacing or doublespacing, uncomment this to set spacing in lists to single
%liststotoc, % Uncomment to add the list of figures/tables/etc to the table of contents
%toctotoc, % Uncomment to add the main table of contents to the table of contents
parskip, % Uncomment to add space between paragraphs
%nohyperref, % Uncomment to not load the hyperref package
headsepline, % Uncomment to get a line under the header
]{MastersDoctoralThesis} % The class file specifying the document structure



\usepackage[utf8]{inputenc} % Required for inputting international characters
\usepackage[T1]{fontenc} % Output font encoding for international characters

\usepackage{palatino} % Use the Palatino font by default
\usepackage[backend=bibtex,natbib=true,sorting=none]{biblatex} % Use the bibtex backend

\addbibresource{references.bib} % The filename of the bibliography

\usepackage[autostyle=true]{csquotes} % Required to generate language-dependent quotes in the bibliography

\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

%------------------------
\usepackage{listings}
\lccode`~=0

%\usepackage[hyphens]{url}
%\usepackage[hidelinks]{hyperref}
%\hypersetup{breaklinks=true}
\urlstyle{same}
%\usepackage{cite}

%--------------------------

\usepackage{color}

%
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MARGIN SETTINGS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\geometry{
	paper=a4paper, % Change to letterpaper for US letter
	inner=2cm, % Inner margin
	outer=3.3cm, % Outer margin
	bindingoffset=2cm, % Binding offset
	top=1.5cm, % Top margin
	bottom=1.5cm, % Bottom margin
	%showframe,% show how the type block is set on the page
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INFORMACIÓN DE LA PORTADA
%----------------------------------------------------------------------------------------

\thesistitle{Desarrollo de capa de compatibilidad del firmware CIAA para procesadores LEON3} % El títulos de la memoria, se usa en la carátula y se puede usar el cualquier lugar del documento con el comando \ttitle
\supervisor{Esp. Ing. Pablo Ridolfi (UTN)} % El nombre del director, se usa en la carátula y se puede usar el cualquier lugar del documento con el comando \supname
\degree{Especialista en Sistemas Embebidos } % Nombre del grado, se usa en la carátula y se puede usar el cualquier lugar del documento con el comando \degreename
\author{Mg. Ing. Gerardo L. Puga} % Tu nombre, se usa en la carátula y se puede usar el cualquier lugar del documento con el comando \authorname
\juradoUNO{Ing. Nicolás Álvarez (UBA, UNSAM)} % Nombre y pertenencia del un jurado se usa en la carátula y se puede usar el cualquier lugar del documento con el comando \jur1name
\juradoDOS{Ing. Alejandro Permingeat (UBA)} % Nombre y pertenencia del un jurado se usa en la carátula y se puede usar el cualquier lugar del documento con el comando \jur2name
\juradoTRES{Esp. Ing. Nicolás Dassieu Blanchet (ITBA, UBA)} % Nombre y pertenencia del un jurado se usa en la carátula y se puede usar el cualquier lugar del documento con el comando \jur3name
\fechaINICIO{abril de 2016}
\fechaFINAL{noviembre de 2016}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	FIN INFORMACIÓN DE LA PORTADA
%----------------------------------------------------------------------------------------

\subject{Memoria del Trabajo Final de la Carrera de Especialización en Sistemas Embebidos de la UBA} % Your subject area, this is not currently used anywhere in the template, print it elsewhere with \subjectname
\keywords{CESE, Sistemas Embebidos, CIAA} % Keywords for your thesis, this is not currently used anywhere in the template, print it elsewhere with \keywordnames
\university{Universidad de Buenos Aires} % Your university's name and URL, this is used in the title page and abstract, print it elsewhere with \univname
\faculty{{Facultad de Ingeniería}} % Your faculty's name and URL, this is used in the title page and abstract, print it elsewhere with \facname
\department{Departamento de Electrónica} % Your department's name and URL, this is used in the title page and abstract, print it elsewhere with \deptname
\group{{Laboratorio de Sistemas Embebidos}} % Your research group's name and URL, this is used in the title page, print it elsewhere with \groupname


\hypersetup{pdftitle=\ttitle} % Set the PDF's title to your title
\hypersetup{pdfauthor=\authorname} % Set the PDF's author to your name
\hypersetup{pdfkeywords=\keywordnames} % Set the PDF's keywords to your keywords


\newcaptionname{spanish}{\acknowledgementname}{Agradecimientos}
\newcaptionname{spanish}{\authorshipname}{Declaración de Autoría}
\newcaptionname{spanish}{\abbrevname}{Glosario}
\newcaptionname{spanish}{\byname}{por}

\renewcommand{\lstlistingname}{Algoritmo}% Listing -> Algorithm
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Índice de \lstlistingname s}% List of Listings -> List of Algorithms

\renewcommand{\listtablename}{Índice de Tablas}
\renewcommand{\tablename}{Tabla} 

\addtolength{\footnotesep}{2mm} % Espacio adicional en los footnotes

\begin{document}

\frontmatter % Use roman page numbering style (i, ii, iii, iv...) for the pre-content pages

\pagestyle{plain} % Default to the plain heading style until the thesis style is called for the body content

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PORTADA
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{titlepage}
\begin{center}

{\scshape\LARGE UNIVERSIDAD DE BUENOS AIRES\par}\vspace{0.1cm} % University name
{\scshape\LARGE FACULTAD DE INGENIERÍA\par}\vspace{0.1cm} % Faculty name
{\scshape\LARGE Carrera de Especialización en Sistemas Embebidos\par}\vspace{1cm} % Thesis type

\includegraphics[width=.3\textwidth]{./Figures/logoFIUBA.png}
\vspace{1cm}

\textsc{\Large Memoria del Trabajo Final}\\[0.5cm] % Thesis type

{\huge \bfseries \ttitle\par}\vspace{0.4cm} % Thesis title

\vspace{1cm}
\LARGE\textbf{Autor:\\
\authorname}\\ % Author name

\vspace{1cm}

\large
\vspace{10px}
{Director:} \\
{\supname} % Supervisor name
 
\vspace{1cm}
Jurados:\\
\jurunoname\\
\jurdosname\\
\jurtresname
 
\vfill
\textit{Este trabajo fue realizado en la ciudad de La Plata, entre \fechaINICIOname \hspace{1px} y \fechaFINALname.}
\end{center}
\end{titlepage}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	RESUMEN
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{abstract}
\addchaptertocentry{\abstractname} % Add the abstract to the table of contents
%
%The Thesis Abstract is written here (and usually kept to just this page). The page is kept centered vertically so can expand into the blank space above the title too\ldots
\centering

En la presente memoria se aborda el desarrollo de una capa de portabilidad de software que permite ejecutar los principales módulos del Firmware CIAA sobre una plataforma de hardware basada en el procesador LEON3. Este último es un procesador embebible en dispositivos de lógica programable FPGA que es frecuentemente utilizado en aplicaciones de tipo aeroespacial asociado a dispositivos tolerantes a radiación.

El desarrollo del trabajo abarcó el estudio de la arquitectura de procesadores SPARC a la que pertenece el procesador LEON3, el análisis de la implementación del estándar OSEK y de la capa POSIX utilizados en el Firmware CIAA, el diseño de las estrategias de reemplazo del contexto de tareas y de administración de las interrupciones del sistema, la implementación en código de estas estrategias en la capa de portabilidad, su puesta en marcha utilizando dos modelos de sistemas basados en el procesador LEON3 (uno físico en FPGA y otro simulado), y la validación del sistema utilizando una batería de ensayos estandarizados que forma parte del Firmware CIAA.
\end{abstract}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	AGRADECIMIENTOS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{acknowledgements}
%\addchaptertocentry{\acknowledgementname} % Descomentando esta línea se puede agregar los agradecimientos al índice
\vspace{1.5cm}

\begin{center}
A la Cámara Argentina de Industrias Electrónicas, Electromecánicas y Luminotécnicas (CADIEEL) que brindó los salones de su sede en calle Córdoba para que pudiéramos realizar los cursos con la mayor de las comodidades.
\end{center}

\end{acknowledgements}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LISTA DE CONTENIDOS/FIGURAS/TABLAS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\renewcommand{\listtablename}{Índice de Tablas}

\tableofcontents % Prints the main table of contents

\listoffigures % Prints the list of figures

\listoftables % Prints the list of tables


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DEDICATORIA
%----------------------------------------------------------------------------------------

\dedicatory{A mis padres.\\A Alicia.} 
%\dedicatory{\textbf{Dedicado a Milu y a Julia, que musicalizaron la ejecución de este trabajo.}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CAPÍTULOS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\mainmatter % Begin numeric (1,2,3...) page numbering

\pagestyle{thesis} % Return the page headers back to the "thesis" style

\renewcommand{\tablename}{Tabla} 

% Incluir los capítulos como archivos separados desde la carpeta Chapters
% Descomentar las líneas a medida que se escriben los capítulos

\include{Chapters/Chapter1}
\include{Chapters/Chapter2} 
\include{Chapters/Chapter3}
\include{Chapters/Chapter4} 
\include{Chapters/Chapter5} 

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	APÉNDICES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\appendix % indicativo para indicarle a LaTeX los siguientes "capítulos" son apéndices

% Incluir los apéndices de la memoria como archivos separadas desde la carpeta Appendices
% Descomentar las líneas a medida que se escriben los apéndices

%\include{Appendices/AppendixA}
%\include{Appendices/AppendixB}
%\include{Appendices/AppendixC}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	BIBLIOGRAPHY
%----------------------------------------------------------------------------------------

\Urlmuskip=0mu plus 1mu\relax
\raggedright
\printbibliography[heading=bibintoc]

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}  
